%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%                                                          %%%%%
%%%%% Nouvelles commandes                                      %%%%%
%%%%%                                                          %%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\def\mathscr{\EuScript}

%%%%% Index

%%%%% index standart
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\pindex}{\index}

%%%%% indication d'index dans la marge
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\newcommand{\pindex}[1]{\marginpar{\textcolor{red}{\tiny #1}}\index{#1}}

%%%%% indication d'index dans l'interligne
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% \newcommand{\poss}{1}
% \newcommand{\pindex}[1]{%
% \ifcase\poss\raisebox{0.65\baselineskip}[0pt][0pt]{\makebox[0pt][l]{\textcolor{red}{\tiny #1}}}\index{#1}\renewcommand{\poss}{1}\or%
% \raisebox{0.65\baselineskip}[0pt][0pt]{\makebox[0pt][r]{\textcolor{blue}{\tiny #1}}}\index{#1}\renewcommand{\poss}{0}\fi}

%%%%% Pour indiquer qu'un sujet continue apres la page indexee
%%%%% (voir l'index de Rockafellar-Wets : Variational Analysis)

\newcommand{\suiv}[1]{#1+}

%%%%% Notations pour la mod\'{e}lisation des probl\`{e}mes d'optimisation

\newcommand{\dynamics}{f}                                   % Dynamique
\newcommand{\criterion}{j}                                  % Crit\`{e}re
\newcommand{\CRITERION}{\tilde{\jmath}}                     % Critere (variante)
\newcommand{\Criterion}{J}                                  % Crit\`{e}re apres esperance
\newcommand{\coutint}{L}                                    % Co\^{u}t int\'{e}gral
\newcommand{\coutfin}{K}                                    % Co\^{u}t final
\newcommand{\feedback}{\gamma}                              % Feedback
\newcommand{\Feedback}{\Gamma}                              % Ensemble des feedbacks
\newcommand{\constraintset}{C}                              % Contrainte sur u
\newcommand{\Constraintset}{\va{c}}                         % Contrainte sur \va{u}
\newcommand{\control}{u}                                    % Commande
% \newcommand{\Control}{U}                                  % Ensemble de commandes
\newcommand{\uncertainty}{\eta}                             % Bruit
\newcommand{\Uncertainty}{\va{\eta}}                        % Ensemble de bruits

\newcommand{\state}{z}                                      % Etat
\newcommand{\Stateva}{\va{Z}}                               % Ensemble d'etats

%%%%% Math\'{e}matiques g\'{e}n\'{e}rales

\newcommand{\defegal}{:=}                                   % D\'{e}finition

\newcommand{\bgfset}[2]{\big\{#1\:\big|\:#2\big.\big\}}     % Ensemble
\newcommand{\Bgfset}[2]{\Big\{#1\:\Big|\:#2\Big.\Big\}}
\newcommand{\defset}[2]{\left\{#1\:\left|\:#2\right.\right\}}

\newcommand{\IFF}{iff~}                                     % if and only if

\newcommand{\bbN}{\mathbb{N}}                               % Entiers naturels
\newcommand{\bbR}{\mathbb{R}}                               % Nombres r\'{e}els
\newcommand{\bbRb}{\overline{\mathbb{R}}}                   % Completion de R

\newcommand{\abs}[1]{\left|#1\right|}                       % Valeur absolue
\newcommand{\norm}[1]{\left\|#1\right\|}                    % Norme
\newcommand{\sqnorm}[1]{\left\|#1\right\|^{2}}              % Norme au carr\'{e}

\newcommand{\dd}{\,\mathrm{d}}                              % d de derivation
\newcommand{\dpp}[2]{\dd #1 (#2)}                           % dP(omega)

\newcommand{\derpar}[2]{\frac{\partial#1}{\partial#2}}      % D\'{e}riv\'{e}e partielle
\newcommand{\dertot}[2]{\frac{\mathrm{d}#1}{\mathrm{d}#2}}  % D\'{e}riv\'{e}e totale

\newcommand{\projop}[1]{\mathrm{proj}_{#1}}                 % Op\'{e}rateur projection
\newcommand{\proj}[2]{\projop{#1}\left(#2\right)}           % Projection
\newcommand{\dist}[2]{\mathrm{dist}_{#1}\left(#2\right)}    % Distance

\newcommand{\procar}{\prod}                                 % Produit cart\'{e}sien

\newcommand{\compo}{\mathop{\scriptstyle\circ}}             % Composition
\newcommand{\infcv}{\mathop{\scriptstyle\Box}}              % Inf-convolution
\newcommand{\parts}[1]{2^{#1}}                              % Parties

\newcommand{\comp}{\compo}                                  % Compatibilit\'{e} ant\'{e}rieure

%%%%% Superscripts

\newcommand{\ortho}{^{\bot}}                                % Orthogonalit\'{e}
\newcommand{\transp}{^{\top}}                               % Transposition
\newcommand{\dual}{^{\star}}                                % Dualit\'{e}
\newcommand{\opt}{^{\sharp}}                                % Optimalit\'{e}
\newcommand{\ad}{^{\mathrm{ad}}}                            % Admissibilit\'{e}
\newcommand{\co}{^{\mathrm{co}}}                            % Convexit\'{e}
\newcommand{\compl}{^{\mathrm{c}}}                          % Compl\'{e}mentarit\'{e}

%%%%% Parenth\`{e}ses, crochets et accolades

\newcommand{\np}[1]{(#1)}                                   % Parenth\`{e}se normal
\newcommand{\bp}[1]{\big(#1\big)}                           % Parenth\`{e}se big
\newcommand{\Bp}[1]{\Big(#1\Big)}                           % Parenth\`{e}se Big
\newcommand{\bgp}[1]{\bigg(#1\bigg)}                        % Parenth\`{e}se bigg
\newcommand{\Bgp}[1]{\Bigg(#1\Bigg)}                        % Parenth\`{e}se Bigg

\newcommand{\nc}[1]{[#1]}                                   % Crochet normal
\newcommand{\bc}[1]{\big[#1\big]}                           % Crochet big
\newcommand{\Bc}[1]{\Big[#1\Big]}                           % Crochet Big
\newcommand{\bgc}[1]{\bigg[#1\bigg]}                        % Crochet bigg
\newcommand{\Bgc}[1]{\Bigg[#1\Bigg]}                        % Crochet Bigg

\newcommand{\na}[1]{\{#1\}}                                 % Accolade normal
\newcommand{\ba}[1]{\big\{#1\big\}}                         % Accolade big
\newcommand{\Ba}[1]{\Big\{#1\Big\}}                         % Accolade Big
\newcommand{\bga}[1]{\bigg\{#1\bigg\}}                      % Accolade bigg
\newcommand{\Bga}[1]{\Bigg\{#1\Bigg\}}                      % Accolade Bigg

%%%%% Versions avec s\'{e}parateur

\newcommand{\nps}[2]{\np{#1\mid#2}}                         % Parenth\`{e}se normal
\newcommand{\bps}[2]{\bp{#1\ \big|\ #2}}                    % Parenth\`{e}se big
\newcommand{\Bps}[2]{\Bp{#1\ \Big|\ #2}}                    % Parenth\`{e}se Big
\newcommand{\bgps}[2]{\bgp{#1\ \bigg|\ #2}}                 % Parenth\`{e}se bigg
\newcommand{\Bgps}[2]{\Bgp{#1\ \Bigg|\ #2}}                 % Parenth\`{e}se Bigg

\newcommand{\ncs}[2]{\nc{#1\mid#2}}                         % Crochet normal
\newcommand{\bcs}[2]{\bc{#1\ \big|\ #2}}                    % Crochet big
\newcommand{\Bcs}[2]{\Bc{#1\ \Big|\ #2}}                    % Crochet Big
\newcommand{\bgcs}[2]{\bgc{#1\ \bigg|\ #2}}                 % Crochet bigg
\newcommand{\Bgcs}[2]{\Bgc{#1\ \Bigg|\ #2}}                 % Crochet Bigg

\newcommand{\nas}[2]{\na{#1\mid#2}}                         % Accolade normal
\newcommand{\bas}[2]{\ba{#1\ \big|\ #2}}                    % Accolade big
\newcommand{\Bas}[2]{\Ba{#1\ \Big|\ #2}}                    % Accolade Big
\newcommand{\bgas}[2]{\bga{#1\ \bigg|\ #2}}                 % Accolade bigg
\newcommand{\Bgas}[2]{\Bga{#1\ \Bigg|\ #2}}                 % Accolade Bigg

%%%%% Optimisation

\newcommand{\espace}[1]{\mathbb{#1}}                        % Espace de Hilbert
\newcommand{\partie}[1]{#1}                                 % Sous-ensemble
\newcommand{\cone}[1]{#1}                                   % C\^{o}ne
\newcommand{\fident}[1]{\mathrm{I}_{#1}}                    % Fonction identit\'{e}
\newcommand{\fcara}[1]{\chi_{{}_{#1}}}                      % Fonction caract\'{e}ristique
\newcommand{\findi}[1]{\mathbf{1}_{#1}}                     % Fonction indicatrice
\newcommand{\argmin}{\mathop{\arg\min}}                     % Arg-min
\newcommand{\argmax}{\mathop{\arg\max}}                     % Arg-max
\newcommand{\gradi}[2][]{\nabla_{#1}#2}                     % Gradient partiel
\newcommand{\hessi}[1]{\nabla^{2}#1}                        % Hessien

%%%%% Probabilit\'{e}s

\newcommand{\espacea}[1]{\mathbb{#1}}                       % Espace d'arriv\'{e}e
\newcommand{\espacef}[1]{\mathcal{#1}}                      % Espace fonctionnel
\newcommand{\tribu}[1]{\mathscr{#1}}                        % Tribu
% \newcommand{\borel}[1]{\tribu{B}_{#1}^{\mathrm{o}}}         % Tribu borelienne
\newcommand{\omeg}{\Omega}                                  % espace du triplet
\newcommand{\trib}{\tribu{A}}                               % tribu  du triplet
\newcommand{\prbt}{\mathbb{P}}                              % proba  du triplet
\newcommand{\espe}{\mathbb{E}}                              % Symbole esp\'{e}rance
\newcommand{\variold}{\mathbb{V}}                           % Ancien symbole variance
\newcommand{\vari}{\mathrm{Var}}                            % Symbole variance
\newcommand{\espaceva}[3][]{L_{#1}^{2}\left(#2;#3\right)}   % Espace L2
%\newcommand{\partset}[1]{\mathfrak{P}\left(#1\right)}       % Ensemble des partitions

\newcommand{\cvgD}{\stackrel{\mathscr{D}}{\longrightarrow}} % Convergence en distribution
\newcommand{\cvgP}{\stackrel{\mathbb{P}}{\longrightarrow}}  % Convergence en probabilit\'{e}
\newcommand{\cvgS}{\stackrel{\as}{\longrightarrow}}         % Convergence presque s\^{u}re
\newcommand{\cvgL}[1]{\stackrel{L^#1}{\longrightarrow}}     % Convergence L^p

\newcommand{\plusfine}{\succeq}
\newcommand{\moinsfine}{\preceq}

%%%%% Variable al\'{e}atoire

\makeatletter
\def\va@a{\boldsymbol{\va@arg^{\textstyle\text{\unboldmath$\scriptstyle\va@expo$}}_{\textstyle\text{\unboldmath$\scriptstyle\va@index$}}}}
\def\va#1{\def\va@expo{}\def\va@index{}\def\va@arg{\uppercase{#1}}%
  \@ifnextchar^{\va@h}{\@ifnextchar_\va@u\va@a}}
\def\va@h^#1{\def\va@expo{#1}\@ifnextchar_\va@hu\va@a}
\def\va@u_#1{\def\va@index{#1}\@ifnextchar^\va@uh\va@a}
\def\va@hu_#1{\def\va@index{#1}\va@a}
\def\va@uh^#1{\def\va@expo{#1}\va@a}
\makeatother

%just to provide faster compilation:
%\def\va#1{{\boldsymbol{\uppercase{#1}}}}

\newcommand{\VA}[1]{\left[\va{#1}\right]}

%%%%% Choix du delimiteur (parenth\`{e}se) pour probabilit\'{e}, esp\'{e}rance...

\newcommand{\normdelim}[1]{\np{#1}}                         % Taille ``normal''
\newcommand{\bigdelim}[1]{\bp{#1}}                          % Taille ``big''
\newcommand{\Bigdelim}[1]{\Bp{#1}}                          % Taille ``Big''
\newcommand{\biggdelim}[1]{\bgp{#1}}                        % Taille ``bigg''
\newcommand{\Biggdelim}[1]{\Bgp{#1}}                        % Taille ``Bigg''
\newcommand{\vardelim}[1]{\left(#1\right)}                  % Taille ``variable''

\newcommand{\normdelims}[2]{\normdelim{#1\mid#2}}           % avec s\'{e}parateur
\newcommand{\bigdelims}[2]{\bigdelim{#1\ \big|\ #2}}        %
\newcommand{\Bigdelims}[2]{\Bigdelim{#1\ \Big|\ #2}}        %
\newcommand{\biggdelims}[2]{\biggdelim{#1\ \bigg|\ #2}}     %
\newcommand{\Biggdelims}[2]{\Biggdelim{#1\ \Bigg|\ #2}}     %
\newcommand{\vardelims}[2]{\vardelim{#1\mid#2}}             %

%% Esp\'{e}rance

\newcommand{\nesp}[2][]{\espe_{#1}\normdelim{#2}}           % Esp\'{e}rance normal
\newcommand{\besp}[2][]{\espe_{#1}\bigdelim{#2}}            % Esp\'{e}rance big
\newcommand{\Besp}[2][]{\espe_{#1}\Bigdelim{#2}}            % Esp\'{e}rance Big
\newcommand{\bgesp}[2][]{\espe_{#1}\biggdelim{#2}}          % Esp\'{e}rance bigg
\newcommand{\Bgesp}[2][]{\espe_{#1}\Biggdelim{#2}}          % Esp\'{e}rance Bigg

%% Esp\'{e}rance conditionnelle

\newcommand{\nespc}[3][]{\espe_{#1}\normdelims{#2}{#3}}     % Esp\'{e}rance cond. normal
\newcommand{\bespc}[3][]{\espe_{#1}\bigdelims{#2}{#3}}      % Esp\'{e}rance cond. big
\newcommand{\Bespc}[3][]{\espe_{#1}\Bigdelims{#2}{#3}}      % Esp\'{e}rance cond. Big
\newcommand{\bgespc}[3][]{\espe_{#1}\biggdelims{#2}{#3}}    % Esp\'{e}rance cond. bigg
\newcommand{\Bgespc}[3][]{\espe_{#1}\Biggdelims{#2}{#3}}    % Esp\'{e}rance cond. Bigg

%% Probabilit\'{e}

\newcommand{\nprob}[1]{\prbt\normdelim{#1}}                 % Probabilit\'{e} normal
\newcommand{\bprob}[1]{\prbt\bigdelim{#1}}                  % Probabilit\'{e} big
\newcommand{\Bprob}[1]{\prbt\Bigdelim{#1}}                  % Probabilit\'{e} Big
\newcommand{\bgprob}[1]{\prbt\biggdelim{#1}}                % Probabilit\'{e} bigg
\newcommand{\Bgprob}[1]{\prbt\Biggdelim{#1}}                % Probabilit\'{e} Bigg

%% Variance

\newcommand{\nvar}[2][]{\vari_{#1}\normdelim{#2}}           % Variance normal
\newcommand{\bvar}[2][]{\vari_{#1}\bigdelim{#2}}            % Variance big
\newcommand{\Bvar}[2][]{\vari_{#1}\Bigdelim{#2}}            % Variance Big
\newcommand{\bgvar}[2][]{\vari_{#1}\biggdelim{#2}}          % Variance bigg
\newcommand{\Bgvar}[2][]{\vari_{#1}\Biggdelim{#2}}          % Variance Bigg

%% Compatibilit\'{e} ant\'{e}rieure

\newcommand{\proba}[1]{\prbt\vardelim{#1}}                  % Probabilit\'{e}
\newcommand{\esper}[2][]{\espe_{#1}\vardelim{#2}}           % Esp\'{e}rance avec argument optionnel
\newcommand{\espcond}[3][]{\espe_{#1}\vardelims{#2}{#3}}    % Esp\'{e}rance cond.
\newcommand{\varian}[2][]{\vari_{#1}\vardelim{#2}}          % Variance
\newcommand{\sequence}[2]{\left\{#1\right\}_{#2}}           % Suite
\newcommand{\proscal}[2]{\left\langle#1\:,#2\right\rangle}  % Produit scalaire

%%%%% Suite

\newcommand{\nsuit}[2]{\na{#1}_{#2}}                        % Suite normal
\newcommand{\bsuit}[2]{\ba{#1}_{#2}}                        % Suite big
\newcommand{\Bsuit}[2]{\Ba{#1}_{#2}}                        % Suite Big
\newcommand{\bgsuit}[2]{\bga{#1}_{#2}}                      % Suite bigg
\newcommand{\Bgsuit}[2]{\Bga{#1}_{#2}}                      % Suite Bigg

%%%%% Projection

\newcommand{\nproj}[2]{\projop{#1}\np{#2}}                  % Projection normal
\newcommand{\bproj}[2]{\projop{#1}\bp{#2}}                  % Projection big
\newcommand{\Bproj}[2]{\projop{#1}\Bp{#2}}                  % Projection Big
\newcommand{\bgproj}[2]{\projop{#1}\bgp{#2}}                % Projection bigg
\newcommand{\Bgproj}[2]{\projop{#1}\Bgp{#2}}                % Projection Bigg

%%%%% Produit scalaire

\newcommand{\nscal}[2]{\langle#1\:,#2\rangle}               % Produit scalaire
\newcommand{\bscal}[2]{\big\langle#1\:,#2\big\rangle}       % Produit scalaire
\newcommand{\Bscal}[2]{\Big\langle#1\:,#2\Big\rangle}       % Produit scalaire
\newcommand{\bgscal}[2]{\bigg\langle#1\:,#2\bigg\rangle}    % Produit scalaire
\newcommand{\Bgscal}[2]{\Bigg\langle#1\:,#2\Bigg\rangle}    % Produit scalaire

%%%%% Valeur absolue, norme

\newcommand{\nabs}[1]{|#1|}                                 % Valeur absolue
\newcommand{\babs}[1]{\big|#1\big|}                         % Valeur absolue
\newcommand{\Babs}[1]{\Big|#1\Big|}                         % Valeur absolue
\newcommand{\bgabs}[1]{\bigg|#1\bigg|}                      % Valeur absolue
\newcommand{\Bgabs}[1]{\Bigg|#1\Bigg|}                      % Valeur absolue

\newcommand{\nnorm}[1]{\|#1\|}                              % Norme
\newcommand{\bnorm}[1]{\big\|#1\big\|}                      % Valeur absolue
\newcommand{\Bnorm}[1]{\Big\|#1\Big\|}                      % Valeur absolue
\newcommand{\bgnorm}[1]{\bigg\|#1\bigg\|}                   % Valeur absolue
\newcommand{\Bgnorm}[1]{\Bigg\|#1\Bigg\|}                   % Valeur absolue

%%%%% Abbr\'{e}viations

\newcommand{\dom}{\mathop{\mathrm{dom}}}                    % Domaine
\newcommand{\relint}{\mathop{\mathrm{ri}}}                  % Int\'{e}rieur relatif
\newcommand{\conv}{\mathop{\mathrm{co}}}                    % Enveloppe convexe
\newcommand{\convf}{\mathop{\overline{\mathrm{co}}}}        % Enveloppe convexe ferm\'{e}e
\newcommand{\epi}{\mathop{\mathrm{epi}}}                    % ``epi''

\newcommand{\lsc}{\text{l.s.c.}}                            % ``l.s.c.''
\newcommand{\usc}{\text{u.s.c.}}                            % ``u.s.c.''
\newcommand{\iid}{\text{i.i.d.}}                            % ``i.i.d.''
\newcommand{\wrt}{\text{w.r.t.}}                            % ``w.r.t.''
\newcommand{\st}{\text{s.t.}}                               % ``s.t.''
\newcommand{\as}{\text{a.s.}}                               % ``a.s.''
\newcommand{\Pas}{\text{$\prbt$-}\as}                       % ``P-a.s.''
\newcommand{\Qas}{\text{$\mathbb{Q}$-}\as}                  % ``Q-a.s.''

\newcommand{\sci}{\text{s.c.i.}}                            % ``s.c.i.''
\newcommand{\prs}{\text{p.s.}}                              % ``p.s.''
\newcommand{\Pps}{\text{$\prbt$-}\prs}                      % ``P-p.s.''

%%%%% Grilles

\newcommand{\grid}[1]{\boldsymbol{\lowercase{#1}}}          % Grille
\newcommand{\gridop}[1]{\mathfrak{#1}}                      % Operateur sur grille

%%%%% Sample et realisation de W

\newcommand{\sW}[1]{\va{w}^{(#1)}}
\newcommand{\rW}[1]{w^{(#1)}}

%%%%% Ponctuation dans les equations

\def\eqsepv{\; , \enspace}                                  % Virgule dans une \'{e}quation
\def\eqfinv{\; ,}                                           % Virgule en fin d'\'{e}quation
\def\eqfinp{\; .}                                           % Point en fin d'\'{e}quation
\def\eqfinpv{\; ;}                                          % Point-virgule en fin d'\'{e}quation

%%%%% Commandes provisoires

%% Lin\'{e}airement born\'{e}

\newcommand{\LB}[1]{\mathcal{L}_{\mathrm{B}}\left(#1\right)}

%%%%% Exemples de commandes compos\'{e}es

%% Sous-ensemble admissible et projection associ\'{e}e

\newcommand{\Uad}{\partie{U}\ad}
\newcommand{\Pad}[1]{\proj{\Uad}{#1}}

%Commandes end proof, end remark, end example
\newcommand{\finpreuvesymb}{$\Box$}%symbole fin preuve
\newcommand{\finremarksymb}{$\Diamond$}%symbole fin remarque
%\newcommand{\finexemplesymb}{$\bigtriangleup$}%symbole fin exemple
\newcommand{\finexemplesymb}{$\triangle$}%symbole fin exemple
%A utiliser juste AVANT un \end{itemize} final etc.
\newcommand{\finpreuve}{\ \hspace*{\fill}\finpreuvesymb}
\newcommand{\finremark}{\ \hspace*{\fill}\finremarksymb}
\newcommand{\finexemple}{\ \hspace*{\fill}\finexemplesymb}
%A utiliser dans equation finale non numerotee
\newcommand{\finpreuvemath}{\eqno{\text{\finpreuvesymb}}}
\newcommand{\finremarkmath}{\eqno{\text{\finremarksymb}}}
\newcommand{\finexemplemath}{\eqno{\text{\finexemplesymb}}}
%A utiliser juste AVANT \end{proof} si on a utilise une des commandes precedentes
\newcommand{\skipfinpreuve}{\renewcommand{\finpreuve}{}}
\newcommand{\skipfinremark}{\renewcommand{\finremark}{}}
\newcommand{\skipfinexemple}{\renewcommand{\finexemple}{}}

% Pour les index entry en bold
\newcommand{\boldindex}[1]{\textbf{\hyperpage{#1}}}
\newcommand{\emphindex}[1]{\textit{\hyperpage{#1}}}

%Patch de \end{proof} etc. pour le cas standard
\makeatletter
\def\endproof{\finpreuve\@endtheorem}
\def\endremark{\finremark\@endtheorem}
\def\endexample{\finexemple\@endtheorem}
\makeatother

% Graphe
\newcommand{\gph}{\mathop{\mathrm{gph}}}

% Closure
\newcommand{\cl}{\mathop{\mathrm{cl}}}

% Prox
\newcommand{\prox}{\mathrm{prox}}

% Tribu borelienne
\newcommand{\borel}[1]{\tribu{B}({#1})}

%% Paper specific commands
% Indicator function
\newcommand{\indic}[2]{\findi{#1}(#2)}
\newcommand{\indicrel}[2]{\findi{#1}^{\alpha}(#2)}

\newcommand{\expec}[1]{\espe(#1)}

% Other macros
% \newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\bbRp}{\mathbb{R}_{+}}
\newcommand{\bbRpe}{\mathbb{R}_{+}^{*}}
\newcommand{\single}[1]{\{#1\}}
% \newcommand{\opt}{^{\star}}

\newcommand{\reg}[2]{\va{E}_{#1,#2}}
\newcommand{\age}[2]{\va{A}_{#1,#2}}
\newcommand{\spr}[2]{\va{P}_{#1,#2}}

\newcommand{\regall}{\va{E}}
\newcommand{\ageall}{\va{A}}

\newcommand{\sprnofail}{\delta}
\newcommand{\delay}{D}

\newcommand{\stateallcomp}{\va{X}}
\newcommand{\stateallcompbar}{\bar{\stateallcomp}}
\newcommand{\stateallcompopt}{\stateallcomp\opt}
\newcommand{\statecomponent}[1]{\stateallcomp_{#1}}
\newcommand{\statetime}[1]{\stateallcomp_{#1}}
\newcommand{\statecompopt}[1]{\stateallcompopt_{#1}}
\newcommand{\statecompbar}[1]{\stateallcompbar_{#1}}
\newcommand{\statecomptime}[2]{\stateallcomp_{#1,#2}}
\newcommand{\statecomptimeopt}[2]{\stateallcompopt_{#1,#2}}
\newcommand{\statecomptimebar}[2]{\stateallcompbar_{#1,#2}}

\newcommand{\stoalltime}{\va{S}}
\newcommand{\stoalltimebar}{\bar{\stoalltime}}
\newcommand{\stoalltimeopt}{\stoalltime\opt}
\newcommand{\sto}[1]{\stoalltime_{#1}}
\newcommand{\stoopt}[1]{\stoalltimeopt_{#1}}
\newcommand{\stobar}[1]{\bar{\stoalltime}_{#1}}

\newcommand{\noiseallcomp}{\va{W}}
\newcommand{\noise}[2]{\noiseallcomp_{#1,#2}}
\newcommand{\noisecomp}[1]{\noiseallcomp_{#1}}

\newcommand{\ctrlallcomp}{u}
\newcommand{\ctrlallcompbar}{\bar{u}}
\newcommand{\ctrlallcompopt}{u\opt}
\newcommand{\ctrlcomp}[1]{\ctrlallcomp_{#1}}
\newcommand{\ctrlcompbar}[1]{\ctrlallcompbar_{#1}}
\newcommand{\ctrlcompopt}[1]{\ctrlallcompopt_{#1}}
\newcommand{\ctrlcomptime}[2]{\ctrlallcomp_{#1,#2}}
\newcommand{\ctrlcomptimebar}[2]{\ctrlallcompbar_{#1,#2}}
\newcommand{\ctrlcomptimeopt}[2]{\ctrlallcompopt_{#1,#2}}

\newcommand{\multallcomp}{\va{\Lambda}}
\newcommand{\multallcompbar}{\bar{\multallcomp}}
\newcommand{\multallcompopt}{\multallcomp\opt}
\newcommand{\multcomp}[1]{\multallcomp_{#1}}
\newcommand{\multcompopt}[1]{\multallcompopt_{#1}}
\newcommand{\multcompbar}[1]{\multallcompbar_{#1}}
\newcommand{\multcomptime}[2]{\multallcomp_{#1,#2}}
\newcommand{\multcomptimeopt}[2]{\multallcompopt_{#1,#2}}
\newcommand{\multcomptimebar}[2]{\multallcompbar_{#1,#2}}

\newcommand{\components}{\mathbb{I}}
\newcommand{\timesteps}{\mathbb{T}}
\newcommand{\timestepsnoend}{\mathbb{T}_{:-1}}
\newcommand{\timestepsnobegin}{\mathbb{T}_{1:}}
\newcommand{\spares}{\{0, \ldots, s\}}

\newcommand{\cpm}{C^{P}}
\newcommand{\ccm}{C^{C}}
\newcommand{\cfo}{C^{F}}
\newcommand{\costpm}{j^{P}}
\newcommand{\costcm}{j^{C}}
\newcommand{\costfo}{j^{F}}
\newcommand{\costmaint}{j^{M}}
\newcommand{\costmrel}{j^{\alpha}}
\newcommand{\costforel}{j^{F, \alpha}}

\newcommand{\costadd}{J_{\Sigma}}
\newcommand{\costaddi}{J_{\Sigma, i}}
\newcommand{\costdiff}{J_{\Delta}}
\newcommand{\costdiffi}{J_{\Delta, i}}

\newcommand{\dyn}{\Theta}
\newcommand{\dynrel}{\Theta^{\alpha}}
\newcommand{\dyncomp}[1]{\Theta_{#1}}
\newcommand{\dyncomprel}[1]{\Theta_{#1}^{\alpha}}
\newcommand{\dyncomptime}[2]{\Theta_{#1,#2}}

\newcommand{\auxdyn}{\Phi}
\newcommand{\auxdynrel}{\Phi^{\alpha}}
\newcommand{\auxdyncomp}[1]{\Phi_{#1}}
\newcommand{\auxdyncomprel}[1]{\Phi_{#1}^{\alpha}}
\newcommand{\auxdyncomptime}[2]{\Phi_{#1,#2}}

\newcommand{\derphyst}{\nabla_{\physt}}
\newcommand{\derage}{\nabla_{\age}}
\newcommand{\derspr}{\nabla_{\spr}}
\newcommand{\dersprl}{\nabla_{\spr^{l}}}
\newcommand{\dernbf}{\nabla_{\nbf}}
\newcommand{\dernbff}{\nabla_{\nbff}}
\newcommand{\dersto}[1]{\nabla_{\sto{#1}}}
\newcommand{\csta}{\Theta_{i,t,A}(V)}
\newcommand{\cste}{\Theta_{i,t,E}(V)}
\newcommand{\cstd}{\Theta_{i,t,D}(V)}
\newcommand{\cstp}{\Theta_{i,t,P}(V)}
\newcommand{\cstpk}{\Theta_{i,t,P^{l}}(V)}
\newcommand{\cststo}{\Theta_{S,t}(V)}

\newcommand{\lag}{L}

\newcommand{\optitrans}{^{\sharp\trans}}
\newcommand{\disc}{\eta_{t}}

\newcommand{\sucht}{\mathrm{s.t.}\ }

% For Ricatti
% \newcommand{\mustar}{(Q + \tilde{B} \Pi_{t}\tilde{B})^{-1}\tilde{B}\Pi_{t}Az}
% \newcommand{\mustart}{z A \Pi_{t}\tilde{B}(Q + \tilde{B} \Pi_{t}\tilde{B})^{-1}}
\newcommand{\add}{^{\Sigma}}
\newcommand{\coupl}{^{C}}

\newcommand{\addindi}{_{\Sigma}}
\newcommand{\couplindi}{_{C}}

% Optimization spaces
\newcommand{\primspace}{\espacef{X} \times \espacef{S} \times \espacea{U}}
\newcommand{\primdecomp}[1]{\espacef{X}_{#1} \times \espacea{U}_{#1}}
% \newcommand{\primdecompf}[1]{\espacef{X}_{#1} \times \espacef{U}_{#1}}

\newcommand{\xrel}{\espacef{X}^{rel}}
\newcommand{\srel}{\espacef{S}^{rel}}
\newcommand{\urel}{\espacef{U}^{rel}}

\newcommand{\optimspace}{(\stateallcomp,\stoalltime,\ctrlallcomp) \in \primspace}
\newcommand{\primspacerel}{\xrel \times \srel \times \urel}
\newcommand{\optimspacerel}{(\stateallcomp,\stoalltime,\ctrlallcomp) \in \primspacerel}

\newcommand{\prevopt}{\stateallcompbar, \stoalltimebar, \ctrlallcompbar}

\newcommand{\normdual}[1]{\left\|#1\right\|_{\star}}
